 09:57, 21 февраля 2019
Россияне пожаловались назарплаты
Уровень зарплаты не устраивает 19 процентов россиян, а 30 процентов населения недовольны социальным пакетом и нематериальными бонусами, сообщает ТАСС со ссылкой на результаты исследования, проведенного порталом Rabota.ru.В то же время большинство жителей страны устраивает график работы — таких оказалось 43 процента. Другим положительным фактором стала стабильность компании (40 процентов), третьим — расположение работы, его отметили 36 процентов опрошенных.В исследовании приняли участие четыре тысячи экономически активных россиян старше 18 лет, имеющих постоянную работу. Их просили оценить коллектив, руководство, зарплату, условия труда, график работы, стабильность компании, удобство расположения, соцпакет и нематериальные бонусы для сотрудников, а также соответствие должности фактическим обязанностям.По оценке Росстата, падение реальных доходов россиян по итогам 2018-го составило 0,2 процента. Последний раз реальные доходы россиян росли в 2013 году, тогда они поднялись на четыре процента. В декабре прошлого года Росстат отметил, что в месячном выражении доходы россиян упали на 2,9 процента, нивелировав весь рост доходов в 2018 году, когда в рамках исполнения майских указов президента бюджетникам подняли зарплаты.
